[武俠]解語花 （三）

Post 1：

Post 2：

文章Penana：

文章紙言：

作者Facebook Page：

作者Penana Page：

因為之前個Po推唔到 所以開多個不定期更新 希望仲有人睇

解語花 一百十六 真武神威天地撼

只見成佳一動不動，就這樣任由兩人過來。然而兩人探手一刻，顯然各有顧忌，許晉熙冷眼一掃蔡斯，際此榮辱存亡，也顧不得昔日情誼，二話不說，一掌打向蔡斯手腕。

蔡斯本來還有一絲念著舊情，但見許晉熙眼神有異，便猜到他會出手，果然不出所料。隨即狠下心腸，長矛揮動，直直迎上許晉熙的手掌。

群眾見兩個堂主針鋒相對，登時興奮無比，便是搖旗吶喊的為各方打氣。許晉熙不想與蔡斯糾纏，只想盡快拿走佛珠完事，但蔡斯恨他無情無義，居然無視佛珠，拼上性命的攻向許晉熙，使得許晉熙不得不還擊。儘管佛珠已在咫尺之前，卻是始終分不出勝負。

片晌兩人已鬥了廿多餘招，臺上兵器內勁響聲不絕，招式皆是性命相搏，兇險異常。高遠徽身為開派元老之一，看著舊日兄弟為了堂主之位互相殘殺，不禁暗地嘆息。

唐冥心想：「就算我唐門爭取首席弟子之位，也會顧及同門情誼，點到即止，哪有像他們拼命之理？落花派壓根兒不像一個門派。」岑湮道：「瞧來落花派裡競爭挺大啊。」唐晴笑道：「也許落敗那人下場很慘吧。」她們說話聲浪不大，卻被附近的落花門人聽著，只見他們煞有介事的望了過來。

此時臺上兩人鬥得難分難解，蔡斯手持兵器，長矛席捲橫掃，許晉熙應是落在下風。然而許晉熙掌拳互用，身法閃動，憑空入隙，盡進長矛柄處，縱然長矛如何威猛，也難以傷得許晉熙半分。

許晉熙心想如此下去，只會落得兩敗俱傷，明明四堂大會是派中盛事，卻在天下英雄面前同門相殘，累得落花派顏面無光。正要另想對策，卻聽得眾人驚呼之聲，全部人都靜了下來。然後便是「篤篤篤」的聲音，成佳手上的佛珠竟然散跌一地，都滾到臺下去了。

原來兩人交手之時，都拼盡了全力，臺上刀光劍影，真氣四濺，一眾高手都要運功護體，方能站得著腳，更何況一串小小佛珠，如何承受兩大堂主的凌厲內勁？時候一長，便是應風而裂，斷跌在地。可是如此一來，就不是從成佳手上搶走佛珠，兩人都無法通過比試。

眾人面面相覷，成佳唸道：「兩位施主戾氣太重，犯了嫉恚大業。今日佛珠受罪，明日遭殃的，可不知是誰！阿彌陀佛！」言下也諷刺落花門人為了權力，無所不用其極，暗裡警惕武林同道。在場不乏明白的人，卻礙著落花派的威勢，不敢作聲。

任總管立時道：「成王敗寇，那是自古不爭的事實，我們不像方丈是佛門高僧，亦不是甚麼脫俗高士，也不必說何罪業。」頓了一頓，道：「佛珠既失，兩大堂主可算打個平手。那麼就請程真人出最後一題。」

花解語暗忖：「這任總管知道不妥，立刻把話說得理直氣壯，還真是個厲害人物。」

程真人一直沉默寡言，至今才開口冷笑道：「成王敗寇，好一個成王敗寇！那麼你們兩個一起上，誰打敗我，就是總堂主了！有沒有這個膽量？」語氣滿滿不屑憤慨。

程真人隱世多年，江湖上絕少人見識過其真身，眾人今日一見，卻沒想到他脾氣如此之大。花解語暗裡好笑，看來慕容謙的怪脾氣和師父同出一轍。

兩個堂主心中大凜，雖然剛剛先後與兩位武學宗師交手，但也只是招式較量，爭奪物品，如今程真人開宗名義要兩人挑戰自己，便是正正式式的決鬥了。然而兩人經過多番消耗，已是不堪負荷，恐怕也難以應付。

任總管道：「程真人貴為一代宗師，如此公然對兩位堂主出手，豈非有欺負後輩之嫌？」

程真人道：「任總管請得老道上臺，無非為熱鬧氣氛。不如你問臺下的人，誰不想看老道出手？」臺下群豪立時應聲附和。程真人繼道：「若果你不想掃大家興致，識趣的站到一旁去。」任總管登時啞口無言。

花解語忍不著「噗」的一聲笑了出來，程真人冷眼一瞅，道：「妖女，有何好笑？」

花解語道：「我笑那些自以為口齒伶俐的人，遇上你老人家，都碰得一鼻子灰。」

程真人臉色稍緩，道：「小姑娘有意思！稍後老道有話問你。」頓了一頓，轉向兩位堂主，道：「怎麼樣？要不就一起上，要不大家都不要當這個堂主，一拍兩散。」

有些人看不慣落花派的氣燄，暗裡替成佳不值。卻見程真人性子暴躁，說話咄咄逼人，直不把落花派放在眼內，可謂一物治一物，聽得大快人心。

許晉熙心想自己連他的徒弟也不一定打得過，這樣接戰只是自尋死路，只是廣大英雄在此，豈能臨陣退縮。便是抱拳道：「程真人，得罪了！」說罷舉步上前，雙掌虛推，敬了一招起手式。程真人道：「好！有膽色！」語音未畢，雙拳握緊，兩腳挪移，擺了「金雞獨立」的架勢，在原地等著許晉熙的手掌迎上來。

許晉熙見識過太極拳厲害，知道程真人手中定然有黏引內勁，不能正面硬碰，隨即後退三步，運起真氣，手掌遠遠隔空向程真人拍去。

程真人大笑道：「再不出手，可就換我了！」說罷提起雙拳，身子緩緩起舞，拳頭盤引，把許晉熙的內勁完全化解。許晉熙深知太極拳牽引巧勁的奧秘，毫不驚訝，正要變招進攻，驀地只覺腳底一緊，竟然動彈不得。

許晉熙駭然大驚，望向程真人，只見他身子挺立，雙拳憑空互搓，四周彷彿隱隱鼓起了一股真氣漩渦，把附近的碎布雜物慢慢的旋引過去。這道真氣非陽非陰，猶如空氣般虛無縹緲，卻自有一股靈氣，難見其形，只能意會。原來此乃自古未有陰陽之分，混沌無極之時已存在的先天之氣。程真人長年修仙悟道，參透萬物形相，窮盡天地奧秘，發現了先天之氣，煉氣化神，便是練就一身蘊含萬象精華的內功。

群豪雖離擂臺甚遠，但都真切的感受到這股先天之氣，彷彿眼前擺著遼闊天地，怦然震憾。面對程真人渾然天成，無可挑剔的內力，兩個堂主均是束手無措，眾人亦默默為他們功虧一簣的堂主之位可惜。忽爾蔡斯念頭一轉，手中蓄力運勁，長矛突然脫手擲向程真人面門。

只見長矛附著蔡斯的內勁，順著程真人的黏勁引力，如若彗星般迅疾勢猛急投而去。眾人驚訝不已，程真人卻道：「好傢伙！果然有點頭腦！」只見他左拳一收，長矛竟然凝滯空中，剛好停在程真人面前，跌倒地上。

眾人見得如此神技，都不禁齊聲讚嘆。花解語暗忖：「程真人果然不負盛名，就單這一手，已是無人能及。」驀地一凜：「像程真人這等級數的人物，只要出手，旁觀的人都能感受到他的氣魄內勁。可是蕭倚明除了最後那招，也沒甚麼讓人驚艷的招數。難道當真如張文君般說，她的武功只是掩眼法而已？」

許晉熙趁著程真人收起黏勁，腳底掙脫過來，繞到程真人身後，大喝一聲，雙掌齊拍，隨即動起身法，勢若滂沱的猛攻一頓。程真人卻好整以暇的轉身過去，袍袖輕揚，拂掃推挪，以慢打快，竟把許晉熙的招式全都消去無形。

蔡斯失了長矛，實力大打折扣，一時三刻不敢靠前，只在旁邊掠陣。三人交手半晌，只見許晉熙身影靈巧，出手有若石破天驚，蔡斯從側敲擊，專攻程真人的要穴打去。兩人共事多年，雖然反目成仇，但默契依舊，如此一明一暗，互補不足，眾人都讚嘆不已。

然而程真人「他強由他強」，招式拙滯古樸，把二人急躁剛猛的攻勢遁去，更暗蘊反擊之勢。果然不出一會，兩人真氣耗損，動作遲緩下來，有如強弩之末，漸漸被程真人的反撲勁勢壓了下來。

只聽得程真人道：「罷了！反正老道出了這口氣，也免得你們難做。如今老道就一人擺出我派的『真武陣』，若然你們能走到臺下，就算是贏了！好不好？」

群眾大多在洛陽大會見識慕容謙的真武陣，當時鬥上丐幫的打狗陣，以少對多，亦不落下風，可見其陣結構嚴謹，威力巨大。只是此陣須得七人擺成，程真人竟說以一人擺陣，無不嘖嘖稱奇，都想一窺究竟。

兩個堂主暗裡呼了口氣，雖說破陣也不輕鬆，但至少比打敗程真人容易得多。許晉熙立時道：「程真人手下留情，在下感恩大德。」蔡斯亦道：「請程真人賜教。」說話同時，連忙拾回地上的長矛。

程真人道：「臺上地方淺窄，還請成佳方丈、花姑娘，和其他閒雜人等下臺。」群豪聽得他說蕭倚明和任總管是閒雜人等，都不禁膽戰心驚。

卻見蕭倚明也沒動怒，微微一笑，領著張文君、高遠徽和任總管下臺去了。只見程真人垂手佇立，儼然不動，兩個堂主互對眼色，心裡有數。蔡斯心知許晉熙輕功比自己優勝，此仗實在佔利，因此不肯動身。

許晉熙藉著自己輕功過人，一直瞄著臺邊，只想脫身就好。此時許晉熙腳底運盡全力，打算迅雷不及掩耳的跳到臺下。然而腳下稍移，眼前一花，程真人竟然閃身來到身旁，一把截著去路。

之前眾人看見程真人招式不徐不疾，閒逸自若，誰都沒想過他的身法迅捷如斯。許晉熙大吃一驚，左手立時還了一掌，卻發現掌力打出，就如石沉大海，化作無形，才知道著了程真人的黏勁。

許晉熙暗罵自己大意，不應還手，此時蔡斯見許晉熙被人纏著，立刻翻身空中，躍到臺下。剎那間程真人放開了許晉熙，竟然如影隨形般，趁蔡斯身子還在空中之際，來到蔡斯底下，雙掌齊揮，朝天引勁，蔡斯居然硬生生被勁力從空中扯回臺上。

許晉熙剛得鬆懈，便是重整旗鼓，運盡真氣，再次轉身逃走。程真人彷彿料敵先機，身影閃動，兩指一伸，擺到許晉熙腹間的「天樞穴」兩吋之前，只要他再動一步，就要撞上穴道。

兩人心中驚懼不已，程真人彷彿把兩人的一舉一動都放在眼底，無論誰想動身逃逸，統統被程真人攔截過去。又見程真人把劍招刀招、掌法指法等融合武當心法，配以陣法方位，儼如七個武學宗師同時出手，教兩人難以走避，又不能反擊，落得極其狼狽的局面。

如此鬥了一會，這時程真人凝匯真氣，轉身一拍，以掌法使了一記太極劍的「風掃梅花」，只見掌氣揮灑成圓，封鎖了蔡斯的前後去路。蔡斯屈身竄開，心想脫身不能，不如放膽迎擊，可能還有一線生機。便是手執長矛蕩開內勁，猛提一口真氣，挺而走險戳向程真人肩膀。

忽地幾個微細硬物遠遠激射過來，蔡斯一驚，急忙收招躲避。然而那些硬物速度極快，已把自己完全牢牢封死，無計可施下，只好回身一腳，把硬物踢走。倏然腳尖一痛，低頭一看，瞥見鞋子擦破，鮮血涔涔流出。

蔡斯只痛得跪在地上，回頭一看，竟見幾個鐵蒺藜釘在臺上。眾人一陣驚呼，又是一陣起哄，原來許晉熙趁著這刻突變，已神不知鬼不覺的來到臺下，似乎算是勝出這場比試了。

程真人環顧周圍，俯視眾人，怒道：「哪個偷雞摸狗的鼠輩暗算他人，給老道站出來！」如此說來，就連程真人這等高人也不知是誰出手。花解語緩緩走到臺上，在鐵蒺藜前蹲下，凝望片晌，道：「這是唐門的暗器。」

群眾登時嘩然。蔡斯臉色大變，驚慌道：「姑娘知否有毒？」花解語道：「看來沒有。」蔡斯才長呼口氣，放心下來，但知道自己已經敗陣，不由得垂頭喪氣。

鍾天政對著唐冥笑道：「是你們幹的嗎？」唐冥連忙搖頭，道：「要是我出手，怎瞞得過程真人和樓主法眼？」只聽得花解語又道：「以我所知，許堂主和唐門的唐滅甚為熟稔，不知道唐滅使了甚麼機關，能把暗器發得無聲無息呢？」

眾人隨即議論起來：「老子早就瞧唐門的人不順眼，陰陽怪氣的，果然都是卑鄙小人！」「許堂主有人相助，可謂勝之不武了！這堂主當起來也不免心虛了吧？」「規矩又沒說明不能請人偷襲對手，蔡堂主雖然公平公正，但這也算許堂主聰明了。難道落花派不就是要個靈活變通的人當堂主嗎？」

就在臺下紛紛攘攘時，一人被眾人擁了出來，推到臺前，只見那人寬袍結髻，八字鬍鬚，不是唐滅是誰？只見他神情氣急敗壞，紅脹了臉，彷彿被拆穿壞事一樣。花解語拍手笑道：「好啊，罪魁禍首出來了。」程真人指著唐滅喝道：「老道的事，哪生得你來插手？」唐滅也算是武林前輩，如此眾目暌暌被人喝罵，面子如何掛得著？但礙著程真人武功地位，只好默不作聲。唐冥看著如此情況，不禁怒火中燒，怪這師叔把唐門的臉丟了。

此時蕭倚明和任總管也來到臺上。任總管道：「無論如何，蔡堂主不幸落敗，現在勝負已分，恭喜許堂主成為我派總堂主。」

程真人譏道：「亂七八糟，豈不是兒戲鬧劇。」蕭倚明道：「這也是我派的事，程真人請自重。」程真人冷笑一聲，不再說話，逕自回到臺下。群眾見蕭倚明默認了許晉熙成為大堂主，隨即鼓掌喧騰，紛紛前到許晉熙身邊道賀。蔡斯止血以後，悻悻然的一拐一拐走到張文君和高遠徽身旁，三人有如喪家之犬，無人理睬，甚是困宭淒涼。

蕭倚道：「從今以後，許堂主將以其餘三位舊堂主為輔，統一梅、蘭、菊、桂四堂舊部，率領堂眾為我派效力。」許晉熙跪下道：「遵命。」他贏得並不光彩，本來心裡僥倖，但此刻被眾人簇擁慶賀，又想到四堂派眾全為自己效力，一陣雄心壯志湧上心頭，不自禁的飄飄然起來。

今晚眾人在淨土歡娛飽餐，又能目睹當世三位武林宗師身手，自是酣暢淋漓。如今要事已了，想到落花派會把眾人打發，均是依依不捨。卻聽得蕭倚明道：「其實今晚除了四堂大會，還有一件重要事情，想請求各位幫忙。」眾人一怔，便是靜心聆聽。

蕭倚明道：「話說我大宋聖上親臨聽政，大有抱負，不僅要振興經濟，還要重振我大宋聲威。當年高太皇太后誤信小人，罷除新法，終究釀成割地之恥，教得西夏人得寸進尺，隴右戰火連連，民不聊生。聖上知道武林間英雄輩出，須得借助各位的力量，還我大宋河山，有誰不想豐功偉烈？有誰不想王圖霸業？倘若立得大功，聖上自然重重有賞！」

原來早在二十多年前，王韶將軍出征開邊，勢如破竹，收復河湟二千多里失地，讓西夏背腹受敵。豈料趙煦即位後，高太皇太后垂廉聽政，便即任用司馬光為相，竟把一半收復回來的土地割出求和。西夏得地後，形勢得以舒緩，卻不斷侵犯大宋邊疆，大肆焚掠。趙煦得知此事，自然是怒不可遏，然而並無實權在握，亦是無可奈何。自此趙煦對失地和舊法耿耿於懷，為了復興國力，才有和落花派聯手的局面。

花解語白了白眼，心想：「說得這麼好聽，還不是作朝廷的鷹犬爪牙？武林人士我行我素，要他們行軍打仗，可是萬分不願。」卻聽有人叫道：「咱們流著大宋的血，瞧著我大宋長年遭外族欺壓，早就忍不著了！是英雄好漢的話，便是要保家衛國，浴血沙場！」附和之聲越來越多，半刻已是響遍山谷。

花解語心裡驚訝：「怎麼可能……」想了片晌，恍然大悟：「落花派就用這原由，招攬了很多愛國義士，不然單靠威迫利誘，四處樹敵，也難有今日聲勢。」

蕭倚明道：「所以今晚除了選出四堂堂主外，亦要推舉一位武林盟主，由盟主統領武林，保家衛國。有誰不服，盡可上台挑戰。」

第一個留名

正

pish!!!

G持

Push

希望聽日有文接下來文戲會多啲

解語花 一百十七 巋然尊聖莫敢從

此言一出，群豪登時動容，只覺熱血沸騰，身子不自由主的顫抖。有些人猜想落花派今晚另有目的，卻沒料到竟是競選武林盟主。須知道武林盟主不僅要武藝超群，亦要以德服人，只要站得這個位置，便能號令天下，傲視群雄，可謂所有武林人士的夢想。

這時花解語回到臺下，心想：「莫非蕭倚明還想當武林盟主？她的野心可真不少。這裡是她的地盤，不服她的話，怎樣走出這裡？」果然有人道：「還有甚麼好爭議的？蕭掌門有此碧血丹心，又與聖上有些交情，這位置自然是蕭掌門擔當了。」

蕭倚明微笑道：「多謝各位英雄賞面，只是派中事務繁重，實在分身不暇，這位置還是留給他人吧。」花解語心中訝然，忖量蕭倚明究竟在打甚麼主意。只聽得一人道：「武林盟主就得要武功高強，方才程真人的武功大家有目共睹，我推舉程真人擔當武林盟主。」

眾人朝聲一看，只見那人瘦削白臉，便是落花派的護法傅騏。他身邊的黎娜接著道：「武當派乃武林泰山北斗，程真人亦是地位昭然，如今蒼生有難，國災當前，程真人身負絕技盛名，豈能坐視不理？這位置捨他其誰？你們說對不對？」一群人立時轟聲附和，聲音極是整齊，彷彿早已預備一般。

花解語恍然大悟，心想：「他們讓程真人展露武功後，再強把他推作武林盟主。在落花派選的武林盟主，自然要聽落花派的話，就算程真人如何不滿，礙著忠義名節，也不得不答應。」

此時群雄見風使舵，趨炎附勢，鬧得沸騰一片，直把程真人捧得天下無雙，唯其獨尊。他們也絲毫不給其他幫派面子，將武當派說成武林第一門派，程真人聽著，也不知好氣還是好笑。

但程真人也不是省油的燈，道：「老道想問蕭掌門一句話。」蕭倚明道：「真人請說。」

程真人道：「你落花派聲勢浩大，幾乎把整個武林都收編了，就連皇上也能拉攏，老道甚是佩服。可是如此一來，究竟是武林盟主的地位高些，還是落花派的掌門大些？」這話戳中眾人所想，便是靜了下來，靜待蕭倚明回應。

卻見蕭倚明微微一笑，道：「程真人也許誤會了，過往我派廣攬人才，手法或者操之過急，才讓真人對我派有些偏見。如今我派盡力改革，為的便是大宋江山，雖然我們習武之人各有所求，但論忠君愛國，身為大宋子民，卻是人人必須的。既然大家意念一致，在國家之前，又有何高低之分？」她振振有詞，說得名正言順，一時間群豪喝采連連，程真人也不知如何應對。

過得良久，程真人道：「可惜老道不知還有多少年活，心有餘力不足，實在是敬謝不敏，這位置還是讓給年輕一輩罷！」群豪頓時一陣嘆惋，一陣失落。卻又聽得程真人道：「不過老道心中另有人選。」蕭倚明道：「恭聞真人高見。」

程真人指著花解語道：「花姑娘一個年輕女子，就把整個武林鬧個翻天覆地，要是能當上武林盟主，必定有番作為。」群眾登時動容嘩然。

花解語一愕，道：「我？」程真人哈哈一笑，道：「以姑娘絕頂才智，把對付落花派的心思，用作帶領武林替朝廷效力，豈不妙哉？試問天下間誰膽敢孤身一人對抗落花派？論勇論智，無出其右！」

立時有人道：「她行事乖張，濫殺無辜，如此邪門歪道，怎能代表咱們？」「就論她的武功也不過爾爾，要是由她來當武林盟主，老子第一個不服！」「她長得如此漂亮，當我老婆就好了，何用當武林盟主？」登時人言嘖嘖，無數難堪之言奚落花解語一番。

花解語雖然習慣千夫所指，但對付落花派本來只是師父命令，聽得這些無理冤枉言語，心中也甚是委屈。眾人見她眉頭緊蹙，楚楚可憐，心有不忍，漸漸不語。

蕭倚明緩緩道：「花姑娘處處和我派作對，殺我不少門人，殊不知他們都是忠義之士，若然教花姑娘當上盟主，實在愧對烈士。其實也非你的過失，只是你師父沒有遠見的緣故。」花解語打斷道：「雖然我不明白你和師父的關係，但要說就說我好了，別要扯上我師父。」

蕭倚明道：「為甚麼不能說？誰阻礙大宋步伐，便是我們的公敵，人人能誅得之。」花解語忍不著道：「你幹過的好事，心裡清楚的很，在座的人也清楚，卻道貌岸然的說謊，知不知醜？」

蕭倚明冷笑道：「如此像孩童口舌之爭毫無意義，我不跟你一般見識。既然程真人推辭重任，那我想推薦一人。我敢說，要是他也不肯擔任，天下也沒幾個能夠勝任了。」眾人驚訝不已，此人能與程真人比肩，又得蕭倚明青睞，這裡除了成佳方丈，恐怕也沒其他人了。

花解語心想此人很大可能是樊樓樓主鍾天政，卻聽蕭倚明道：「還請那人出來！」只見一人從人群中走到臺上，那人濃鬚滿臉，身形彪悍，手執長棒，竟然是歐白水！

花解語等人一愣，大約而同的叫道：「歐幫主！」歐白水對著唐冥等點了點頭，又對著花解語道：「花姑娘，我別無選擇！待得解決事情後，我再好好跟你解釋。」

就嚟唔記得曬個故講乜

依家講到男主角豐仔叫咗一班人去救花解語
但入到去俾落花派撚緊 豐仔仲要失蹤埋

高質留名

不敢

屌你 成鳩幾月先一章

摩牙

我都唔想 忙死

等我

解語花 一百十八 棋言舌劍勢洶洶

歐白水轉向眾人，拱手道：「在下為前任丐幫幫主歐白水，本論武功名聲，歐某不應站在這裡。但適逢國勢動蕩，人心惶惶之際，武林我輩該挺身而出，歐某立志以身報國，願意略盡綿力，擔此重任。」

蕭倚明接著道：「歐大俠義薄雲天，眾人皆知，能得歐大俠出任盟主，那便是蒼生有幸，相信聖上也會十分欣慰。」

眾人聽見蕭倚明對歐白水讚不絕口，皆是奇怪，竊竊私語起來：「歐白水不是和花解語一伙的麼？」「難道他們鬧內訌了？」「歐白水棄暗投明，也算得是個漢子！」

花解語心裡一沉，眼見身邊戰友逐一離去，際此艱難時刻，再度孤身一人，實在失望至極。突然心念一轉：「以歐幫主的為人，絕不會貪圖名利，否則他一早帶著丐幫投奔落花派了。他這樣做，肯定有他的理由。」心裡稍為安定下來，便是靜觀其變。

歐白水正色道：「武林盟主之位，一向是有能者居之，歐某問心無愧，絕無私心。此等關乎國家命脈，武林興衰之事，如果有人比我更能勝任此職，在下定會毫不猶豫，拱手退讓。」語氣間透著一股威嚴浩氣，教人由衷敬畏。

群豪被其氣勢折服，加上蕭倚明親自點名，也不敢有何異議。要知道當武林盟主並非易事，一來人人垂涎此位，樹大招風，定會惹來麻煩，二來一旦牽連朝廷，容易捲入權爭黨鬥，屆時也難以脫身。如今有歐白水自薦上任，不少人都抱著隔岸觀火的心態，且看他的下場。

「既然歐大俠胸有成竹，那麼對國勢必有一番見解，敢問歐大俠當上盟主之後，可會有何計劃？」一把蒼老的女聲從臺下說道。唐冥和唐晴聞聲一震，臉色鐵青，女孩見狀，問道：「你們怎麼了？」唐冥搖了搖頭，沒有說話。

歐白水仰天一笑，道：「歐某正等人問話，不然就此當上了武林盟主，不免過份兒戲。今晚都是忠義之士聚首，高人一語中的，不如上臺見面，一起暢談國家大事！」忽爾一個身影閃到臺上，身法之快，比之程真人不遑多讓。

眾人定神一看，竟然是個老婦。只見她微微駝背，白髮結鬢，神態慈和，身形略矮，穿著繡金紫袍，拿著一把精金拐杖，雙目精光內斂，顯然是個非凡人物。

唐冥忍不著叫道：「姥姥！」唐姥姥轉頭，略露訝色，道：「冥兒，晴兒，你們怎麼會在這裡？」唐冥道：「咱們是跟著歐幫主過來的！姥姥，我唐門好歹也是一代名門，難道當真要自甘墮落，攀附他人？」這下語出驚人，群眾登時譁然作勢。

唐姥姥道：「你好好待著，姥姥自有分寸。」說罷也不理唐冥呼喚，轉向歐白水道：「老身姓唐，見過歐大俠。」

歐白水拱手道：「原來是唐門掌門，敬仰。」花解語暗忖：「唐姥姥果然也來了，但在這個時間出現，不知有何意圖？」唐冥默默在旁看著，心裡五味雜陳，一邊惱怒姥姥置自己於事外，一邊擔心唐門是否當真已向落花派投誠。

只聽得歐白水道：「如今遼國雖然和我宋結盟，但始終非我族類，其心必異。然而此等安逸不能長久，卻有助緩和北方局勢。依我見解，應盡快把常年侵略我們的西夏一舉掃平，一來如聖上所願，將失地收復，二來西夏和遼國都是我宋最大敵人，趁此良機，將其一威脅去除，以後便是一勞永逸。」

歐白水繼道：「若歐某能得各位厚愛，當上武林盟主的話，我打算把所有武林中的志願之士，先跟朝廷軍隊統一訓練。須知行軍打仗與行走江湖，可算是兩碼子的事，軍中講求紀律，仗中講求戰略，再配上各位的武功，沙場上多了另一支精銳神兵，必可殺對手一個措手不及。」

眾人聽他侃侃而談，正氣凜然，又見他眼神熱切真誠，均覺是不可多得的義士，倘若讓他當上盟主，對大宋和武林都有益處。只是落花派行事詭秘，鐵定另有陰謀，歐白水向來與其作對，如此突然變節，實在令人猜疑。

唐姥姥道：「要武林中人投靠朝廷，何不直接參軍？歐大俠未免多此一舉了。倘若戰事已過，這支『精兵』又該如何處置？」

歐白水一愕，本來他胸懷大志，滿腔熱誠，也沒想過這些問題，只得道：「姥姥心思縝密，能為在下指點迷津。」唐姥姥乾咳一聲，道：「西夏屢次來犯，自然得要解決。但凡戰爭，便要徵兵征戰，如果像歐大俠帶領武林人士依附朝廷，這樣先例一開，以後聖上立下皇法，強徵武林人士入軍，那教我們武林門派如何是好？」群眾不自覺「咦」的一聲，皆察覺不妥。

唐姥姥又道：「歐大俠為國為民，心繫大宋，老身甚是佩服，然而當上武林盟主，也應要為武林著想。那倒不如訓練一群刺客滲透敵國，教他們伺機行事，不論暗殺還是下毒，將敵方首領除去即可。如此既能謀事，又能免於參軍勞累，各派人才流失之痛，豈不是兩全其美？」

歐白水皺眉道：「行刺也不失為好計，就只怕事情敗露，惹來各國爭議，到時更是得不償失。」唐姥姥道：「謀大事者，不能太多顧慮。蕭掌門與聖上關係密切，可會知道聖上意思？」

蕭倚明道：「我等草民，豈敢忖惻聖上心意？我也只是受聖上受託，在武林間找出人才，為國效力而已。」唐姥姥道：「原來如此，那麼蕭掌門也只是當個傳話人罷了。所以說，武林盟主跟落花派也沒太大關連吧？」

花解語心中一凜，心想唐姥姥咄咄逼人，也是個厲害人物。蕭倚明微笑道：「大宋江山與武林同一命脈，大家同氣連枝，怎能說沒有關連？」

唐姥姥搖搖頭道：「蕭掌門可別誤會，老身想說的是，武林盟主也不一定要在今天選出。」眾人均是一愕。唐姥姥續道：「今晚是非太多，匆忙倉促間，未必有個好結果，況且在貴派地方競選，不免惹人嫌疑閑話。故此老身以公平起見，不如待請得各方高人，擇時擇地再選！」

只見蕭倚明向歐白水打了個眼色，歐白水便道：「姥姥意見倒好，不過江湖紛雜，來日要再現今晚盛勢，恐怕也不知要等多久。正逢國家大事，不如就此解決，免得夜長夢多。」

冬至快樂